\chapter{Note finali degli autori}\label{ch:final_notes}

Gli autori di questi appunti sono Fabio Loche e Riccardo Pollo, studenti presso il Dipartimento di Informatica di Torino, Corso di Laurea Magistrale in Informatica, curricula "Sistemi per il Trattamento dell'Informazione" (attuale "Intelligenza Artificiale e Sistemi Informatici Pietro Torasso").

\section{Avveretenze per il lettore}

Ci teniamo a ricordare che si tratta di appunti, pertanto vanno considerati tali con tutti i limiti dovuti al tempo a disposizione per scriverli e alla nostra preparazione. Raccomandiamo pertanto di leggerli con occhio critico e non dare per scontata la correttezza di definizioni e formule, potrebbero esserci errori e ce ne scusiamo.

Consigliamo caldamente di utilizzare come riferimenti i libri di testo che trattano adeguatamente gli argomenti affrontati in questi appunti.

\subsection{Fonti utilizzate}

Questi appunti sono basati sulle lezioni svoltesi in aula del corso di Apprendimento Automatico tenute dai professori Roberto Esposito e Rosa Meo nell'anno accademico 2017/2018.

Il libro di testo consigliato per tale corso è \textit{Machine Learning}, Peter Flach, Cambridge University Press. Da questo libro abbiamo ripreso la divisione in capitoli degli argomenti.

\section{Ringraziamenti}

Questi appunti sono il frutto di un grande sforzo, vista anche la mole finale del lavoro, il quale è stato possibile anche grazie a tutti quei compagni di corso e di studio con i quali c'è stato un proficuo confronto utile a dirimere dubbi e chiarire i concetti.

In particolare ci teniamo a ringraziare la nostra principale compagna di studio, Katherine May, la quale ci ha considerevolmente aiutato durante la stesura e la rilettura di questi appunti, fornendo un contributo prezioso ed indispensabile.

Ai ringraziamenti si aggiungono anche Stefano Tedeschi, Marco Corona e Paolo Alfano, i quali sono stati estremamente disponibili nel condividere i loro appunti, che si sono rivelati un utile supporto e punto di riferimento durante la stesura dei nostri appunti.

Infine ringraziamo anche i professori Roberto Esposito e Rosa Meo per la loro disponibilità e pazienza a fronte delle numerose richieste di ricevimento e chiarimenti.

\section{Diritti d'autore}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[]{Images/CCBYNCSA}
\end{figure}

Quest'opera è distribuita con Licenza \href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}{Creative Commons Attribuzione - Non commerciale - Condividi allo stesso modo 4.0 Internazionale}.
